Het kwaad van de werkelijke ongelijkheid in hun tijdperken (en meneer Woodhouse had niet vroeg getrouwd) werd veel verhoogd door zijn constitutie en gewoonten; want hij was zijn hele leven valetudinarian, zonder activiteit van geest of lichaam, hij was op oudere manieren een veel oudere man dan in jaren; en hoewel overal geliefd om de vriendelijkheid van zijn hart en zijn beminnelijke humeur, zijn talenten konden hem op geen enkel moment hebben aanbevolen.
